---
title: "Платформа разработки KDE 4.5.0: увеличена производительность, стабильность и появилась поддержка WebKit"
hidden: true
---

<p align="justify">
KDE, международное сообщество свободного программного 
обеспечения, объявляет о выпуске платформы KDE версии 4.5. 
Здесь, в основании всех оболочек Plasma и приложений 
KDE также были сделаны значительные изменения к лучшему. 
Наряду с внедрением новых технологий, много работы 
было сделано, чтобы улучшить быстродействие и 
стабильность работы самых низкоуровневых «столпов» разработки 
KDE. Платформа KDE движется вперёд по всем направлениям, 
как в плане инфраструктуры, так и в плане 
инструментария разработчика.
</p>

<p align="justify">
<ul>
    <li>После нескольких лет разработки 
    компонент веб-браузера <b>WebKit</b> вошёл в состав наших библиотек, 
    предоставляя выбор между отрисовочным движком WebKit и 
    его предшественником KHTML. WebKit теперь значительно 
    лучше интегрирован с Konqueror, браузером KDE, и 
    другими приложениями, которые используют сетевые 
    возможности библиотек KDE.</li>
    <li>Разработка KHTML продолжается. В 
    частности, уже появилась поддержка запросов XPath.</li>
    <li>Информация из Интернет теперь загружается с 
    использованием новой политики очередей, 
    позволяющей больше параллельных загрузок содержимого 
    с разных серверов, что, в свою очередь, 
    позволяет быстрее загружать веб-страницы, 
    потому что больше их компонентов загружается параллельно. 
    Именно эти изменения позволяют KHTML и WebKit 
    быстрее отрисовывать содержимое веб-страниц.</li>
    <li><b>Оболочки Plasma</b> теперь можно настраивать 
    с помощью шаблонов на JavaScript, которые можно 
    распространять отдельными небольшими пакетами. 
    Это позволит системным администраторам и людям, 
    занимающимися интеграцией KDE в различные ОС, 
    устанавливать отдельные конфигурации для 
    пользователей или изменять вид рабочего 
    стола Plasma по умолчанию.</li>
    <li><b>KSharedDataCache</b> — новый механизм 
    кэширования в приложениях KDE. Этот новый, 
    использующий общую память, кэш уже 
    используется для работы со значками, и даёт 
    значительный прирост производительности.
    </li><li>Разработчики, использующие в работе 
    <b>интерфейс SmartRange для Kate</b> в своих 
    компонентах редакторов, теперь получили ещё 
    несколько новых интерфейсов, о которых 
    можно прочитать 
    <a href="http://kate-editor.org/2010/07/13/kde-4-5-smartrange-movingrange/">здесь</a>.</li>
    <li>Так как в семействе приложений KDE появилось 
    первое приложение, полностью написанное на Python, 
    разработчики привязок KDE добавляют к набору 
    поддерживаемых языков поддержку привязок Perl. 
    Также была 
    <a href="http://www.arnorehn.de/blog/2010/07/and-the-bindings-keep-rocking-writing-ruby-kio-slaves/">значительно расширена</a> 
    поддержка Ruby в платформе KDE.</li>
    <li>Мультимедийная библиотека Phonon теперь поддерживает работу с PulseAudio.</li>

</ul>
На базе этих изменений было сделано множество 
улучшений в оболочках 
<a href="../plasma">Plasma Desktop и Plasma Netbook</a> и 
<a href="../applications">приложениях KDE 4.5</a>, 
выпущенных вместе с платформой разработки KDE версии 4.5.0.
</p>

<h2>Планы на будущее</h2>
<p align="justify">
Команда разработчиков платформы KDE сейчас 
работает над адаптацией платформы к использованию 
на мобильных устройствах. С появлением профилирования 
платформы KDE, появилась возможность сборки KDE с 
ограниченным набором функций, что позволяет 
значительно снизить потребление ресурсов. 
Однако, профилирование всё ещё дорабатывается, 
чтобы полностью удовлетворять требованиям приложений 
для мобильных телефонов. В планах использовать его 
при разработке версий Kontact, KOffice для 
мобильных телефонов и оболочки Plasma Mobile. 
Инфраструктура BlueDevil в следующих версиях 
расширит спектр поддерживаемых устройств Bluetooth. 
BlueDevil, построенный на библиотеке BlueZ, 
которую можно найти практически на любой 
ОС Linux, сейчас активно развивается, и в данный 
момент проходит бета-тестирование. 
Его разработчики предполагают выпустить стабильную 
версию вместе с платформой KDE версии 4.6 в январе 2011 года.
</p>

<h4>Установка платформы разработки KDE 4.5</h4>

<p align="justify">
Пакет программ KDE, включая все приложения и библиотеки, 
доступен бесплатно, на условиях лицензий, предусматривающих открытость исходного кода. 
Программный пакет KDE работает на целом ряде аппаратного 
обеспечения и операционных систем и может работать с 
любым диспетчером окон и окружением рабочего стола. 
Кроме Linux и других UNIX-подобных систем, приложения KDE 
доступны также в версиях для Microsoft Windows на сайте 
<a href="http://windows.kde.org">«Программный  пакет KDE в Windows»</a> 
и для Apple Mac OS X на сайте 
<a href="http://mac.kde.org/">«Программный пакет KDE для Mac»</a>. 
В сети также можно найти экспериментальные сборки KDE для 
мобильных платформ (MeeGo, MS Windows Mobile, Symbian), 
но в настоящее время их поддержка не осуществляется. 
<br /> KDE можно получить в скомпилированном и в виде 
исходных текстов на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/stable/4.5.0/">
http://download.kde.org</a>, на 
<a href="http://www.kde.org/download/cdrom">CD-ROM</a> 
либо как часть одного из 
<a href="http://www.kde.org/download/distributions">
популярных дистрибутивов GNU/Linux и UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакеты</em></a>. 
Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали скомпилированные 
пакеты 4.5.0 для своих дистрибутивов. 
В других случаях этим занимались члены сообщества 
пользователей дистрибутива. <br /> Некоторые из них доступны 
на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.5.0/">
http://download.kde.org</a>. 
Дополнительные пакеты скомпилированного программного 
обеспечения и обновления к пакетам будут 
доступны через несколько недель.
</p>

<p align="justify">
  <a id="package_locations"><em>Расположение пакетов</em></a>. 
  Список доступных на данный момент пакетов KDE находится на 
  <a href="/info/4.5.0">4.5
  информационной странице выпуска</a>.
</p>

<h4>
  Сборка из исходных кодов 4.5.0
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Полные исходные коды 4.5.0 находятся 
  в свободном доступе для 
  <a href="http://download.kde.org/stable/4.5.0/src/">
  загрузки</a>. 
  Инструкции по сборке из исходных кодов и установке 
  программного обеспечения KDE 4.5.0 находятся на 
  <a href="/info/4.5.0#binary">информационной странице выпуска 4.5.0</a>.
</p>

<h4>
Системные требования
</h4>
<p align="justify">
Для того, чтобы выжать максимум из данного выпуска, 
рекомендуется использовать самую свежую версию библиотеки 
Qt (на сегодняшний день — 4.6.3). Это необходимо для 
обеспечения стабильной работы, так как некоторые 
усовершенствования, представленные в данном выпуске 
программного обеспечения KDE, 
на самом деле были сделаны в самой библиотеке Qt.<br />
Графические драйверы в некоторых ситуациях могут использовать XRender, 
а не OpenGL для обработки графических эффектов. 
Если наблюдается падение производительности системы при 
включении графических эффектов рабочего стола, их 
отключение скорее всего решит проблему, в зависимости 
от используемого графического драйвера и аппаратной 
конфигурации. Для того, чтобы в полной мере использовать 
возможности программного обеспечения KDE, также рекомендуется 
установить самую свежую версию графических драйверов, 
так как это позволит повысить удобство работы, как 
на уровне доступности функций, так и на уровне общего 
быстродействия и стабильности. 
</p>




<h2>Также сегодня вышли:</h2>

<a href="../plasma">
<img src="/announcements/4/4.5.0/images/plasma.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Оболочки рабочего стола KDE Plasma 4.5.0" />
</a>

<h2>Оболочки рабочего стола Plasma Desktop и Plasma Netbook 4.5.0: 
работать стало удобнее</h2>
<p align="justify">
10 августа 2010 года. Сегодня команда разработчиков 
KDE объявляет о выходе оболочек рабочего стола Plasma Desktop 
и Plasma Netbook версии 4.5.0. 
Теперь рабочий стол Plasma стало ещё удобнее использовать. 
Была улучшена обработка задач и уведомлений. 
Область уведомления получила обновлённый, визуально более 
приятный внешний вид. Также, благодаря интенсивному 
использованию протокола уведомлений Freedesktop.org 
(впервые был использован в предыдущей версии Plasma), 
было улучшено взаимодействие с ней различных приложений. 
<a href="../plasma"><b>Прочитать анонс полностью...</b></a>
</p>

<a href="../applications">
<img src="/announcements/4/4.5.0/images/applications.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Приложения KDE 4.5.0"/>
</a>

<h2>Приложения KDE 4.5.0: повышение 
удобства работы и дополнительные улучшения</h2>
<p align="justify">
10 августа 2010 года. Сегодня команда разработчиков 
KDE объявляет о выходе новой версии приложений KDE. 
Многие образовательные программы, системные утилиты 
и игры теперь стало ещё удобнее использовать. 
Кроме того, они получили целый ряд дополнительных улучшений. 
В виртуальном глобусе Marble появилась возможность 
прокладки маршрутов с помощью сервиса OpenRouteService. 
В веб-браузере Konqueror появилась возможность 
использования WebKit, благодаря компоненту KWebKit, 
который появился в репозитории Extragear. 
<a href="../applications"><b>Прочитать анонс полностью...</b></a>
</p>
